\subsection{Задание}
КС, состоящая из N CPU обслуживается выездной бригадой сервисного центра, которая производит замену CPU, которые отказали или отработали свой ресурс за фиксированное
время $T_{\text{в}}$. Отказ КС приводит к значительным разовым материальным потерям B. Определить оптимальную стратегию (периодичность, условия начала) проведения ПР такой КС,
если стоимость проведения одной ПР составляет C +mE, где C — постоянная составляющая стоимости проведения одной ПР, m — количество CPU, которые заменяются во время ПР,
E — стоимость одного CPU, надёжность P (t) которого задана. Считать, что КС отказывает при отказе всех CPU.

\paragraph{Вариант}

Зачетная книжка №7211

\[
\begin{array}{l}
  \tau=10^4 \text{ ч} \\
  \nu=1.2 \\
  B=14 \cdot E \\
  C=0.2 \cdot E \\
  N=3 \\
  T_{\text{в}}=21 \text{ ч}\\
\end{array}
\]

\subsection{ПР по графику или при отказе КС}

При отсутствии отказов ПР проводят с периодичностью T , при наявности отказа ПР начинают в момент отказа. Длительность цикла между началом двух последовательных ПР
будет:
\[
T \leq \int_0^T P_{\text{КС}(t)dt +T_{\text{в}}}
\]
Где $P_{\text{КС}}(t) = 1−(1−P(T))^N$ — надёжность всей КС. Затраты на ПР будут составлять C +NE если отказов не было и C + NE + B если произошёл отказ. Средние затраты S на единицу
времени составляют:
\[
S=\dfrac{C + N\cdot (1 − P(T))\cdot E + B\cdot (1 − P_{\text{КС}}(T))}{ \int_0^T P_{\text{КС}(t)dt +T_{\text{в}}}}
\]

График функции стоимости $S(T)$ представлен на рис. 1.

Чтобы минимизировать $S(T)$, необходимо решить уравнение:
\[
 \dfrac{dS}{dt}=0
\]

Решив численно, находим:
\[
 T=2399.332164901147 \text{ ч}
\]
\[
 S(T)=0.0003134887768809783
\]

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{./Lab6/graph.jpg}
\caption{Cтоимость S(T)}
\end{figure}

\subsection{ПР при отказе i CPU}
Возможен и другой подход. Так как при отказе i < N CPU КС не отказывает, можно
начинать ПР при отказе i CPU. Тогда:
\[
 S_i=\dfrac{C+i\cdot E+B\cdot(1-P_{\text{КС,i}}(T_{\text{в}})}{T_{N,i}}
\]
где $P_{\text{КС,i}}(t)$ — надёжность КС при условии что отказало i CPU, $T_{N,i}$ — среднее время работы
КС, состоящей из N CPU, до отказа i CPU. Рассчитать $T_{N,i}$ можно по формуле:
\[
 T_{N,i}=\int_0^{\infty} P_{N,i}(t)dt
\]
где $P_{N,i}(t)$ — функция надёжности КС, состоящей из N CPU, отказывающей при отказе i CPU.

В случае N = 3 возможны отказы 1 и 2 CPU. Поэтому можно записать следующие функции надёжности:
\[
 P_{N,1}=P^3(t).
\]
\[
 P_{N,2}=P^3(t)+3\cdot P^2(t)\cdot(1-P(t)).
\]

Подставив значения, находим:
\[
S_1=0.00402976440798095781.
\]
\[
S_2=0.00195024632093894961.
\]
